ADHD 集中討論帖

先開個文

幫助返ADHD 既朋友

ADHD 亦都會帶出好多唔同既心理問題

都唔好怕食藥，因為唔食藥，衍生出既心理問題好嚴重

再黎

巴打可唔可以留tg
我本身食左十年 自己停左一年藥好多野適應唔到
而家仲想quit科唔知點算 好迷茫

點解停左唔食？

唔中意啲負作用
個人又唔開心 又唔開胃
人地hi我傾計又唔識應
食完讀書又唔係特別勁
好多好多原因

其實人地hi你唔識應都好正常，你一日食幾多次先，同埋咩份量

你食全效？

一日一次 Ritalin 20mg

淨係知12個鐘藥效

真係ritalin ？ 理論上LA 得6個鐘，定concerta 黎架

呢隻

我都有食過,藥力好穩定

一係你轉返無LA 果隻OR 減藥
無LA 再短D,你可以鐘意先食,唔一定要咁長時間
但以我經驗,LA係舒服好多

淨係食藥係冇用⋯仲要做認知行為治療
自從幾個月前先知道呢個事實後，覺得自己所有個性 怪行都源自於病
Sad到崩潰
十幾年黎，比人當怪人，九唔答八，衝動重覆做錯野，都原來係病，
做野虎頭蛇尾，約會冇一次準時，
往往比其他野分心，不務正業
食屎過後，知道要改，但點改？第二日就唔記得，連唔開心既權利都冇
知道有人鼓勵自己，就一定會去做，但邊到搵呢個人？
有邊個人會中意咁多陋習既人？就算中意，好快就會比我chur到厭。。。
更何況係小時因adhd，但家人以為壞而不停體罰，有埋童年陰影，見到光頭既人會因聯想到父親而焦慮
母親？十多歲後先見面，已經毫無感情，更何況adhd遺傳源自於她，比我更嚴重⋯
一個渴望愛既人，知道永遠唔會有人中意自己。
更甚既係因為我既崩壞，連累一個女仔有陰影⋯
很後悔 、⋯很內疚⋯唔想再累人…

I know that feel bro
有心冇力咁 但冇可能24小時都食藥
想做自己都咁難

我都經歷過既，係好撚嚴重

但係首先你要冷靜下先，其實本身係唔衝動，只不過係因為做錯野，又驚，再loop 又想做好d，結果用錯方法去埋手，所以先搞到個人緊張又怪姐，如果去公立精神科睇既話，係有方法教你點做，我都做緊認知治療

第1樣野，係就要了解，情緒改變左你睇法，呢樣你要了解多d先

但睇私家淨係比藥 冇therapy 藥又貴 2千幾蚊兩個月
公立又排得耐...
聽日 冇藥了 要星期二先有得睇
我都唔知呢兩日可以點過...

排住先啦ching 2000幾一個月真係好貴

Hi留名

係,打死都要排,我等左兩年,而家D藥多到我痴線,OR 你唔好食,死頂,我係做運動OVERLOAD 頂到有醫生睇

做運動係咪真係有用㗎

有，但要做好大量

其實冇食藥會唔會令情緒好大改變 例如大起大跌， 笑又笑唔出喊又喊唔出咁咩

因為食完我會好燥底，所以自己停咗

利伸ADHD， 排緊公立

唔會，就好似平時咁only

我會 好似食太多就會咁

食太多躁底？

想知點樣可以做到認知行為治癒？
剩係睇過私家醫生
食藥又好唔舒服，心情會好差

係 不過小學嘅事
果次醫生叫我試下食多粒
食完個人好燥 打枕頭發洩

發洩到出嚟都係好嘅 好過發唔到出嚟

其實藥物治療之外 加埋 認知行為治療係更好
可以去做諮商 會同你做心理評估有啲會再轉介你
認知行為治療都係一個長期既治療每個禮拜都要 維持8-10次以上
利申：讀緊呢科既學渣

我公立認知治療幾個月先見到一次

lm
停左藥好耐，覺得自己其實需要食，但食唔落訓唔着真係好辛苦

唔知我算唔算有adhd
由細到大都好難專心做一樣嘢，無論溫書睇戲彈琴上堂乜都好，都係5分鐘後一定諗緊其他嘢
係咁逼自己都好辛苦我唔係玩電話玩上癮 我連電話都好少掂
中學個陣社工都懷疑我有adhd 但最尾無睇
其實我係咪應該要去睇一睇醫生 食下藥
利申：有中度抑鬱+焦慮，仲應唔應該去睇？

要啦,你既情況同我一樣

試過唔食,後果更麻煩,所以一定要朝早食

點解好似個個都頂到食ritalin ，冇人食strattera

食過 個人好撚躁

食strattera 好口乾，但食ritalin 又頂唔順心跳過快。
香港得兩隻藥

我係好輕微 所以可以唔食 加上我本身有焦慮經恐要成其他藥

ADHD係咪容易有抑鬱啲

係

冇錯 焦慮同抑鬱最常見

點解會咁 我發覺停左藥呢半年
個人多左自殺念頭 之後又會諗起啲唔開心野冇啦啦喊
差唔多個個禮拜都會喊 我係咪要睇下醫生

香港邊到有得睇成人adhd？

我同你一樣

係,點都要睇

因為我地係好容易比人誤會,唔比人認同

要㗎！！ 唔係有嗰啲併發症就麻煩喇， 起碼知道自己有咩事就有返啲希望

唉屌 我覺得自己有

巴打,有冇tg 討論下?

之前食18mg 停左2年 真係好唔掂
而家係外國但無帶prescription過黎 但係度睇又好撚貴點算

等正苦門診.......

無 歡迎大家自己開個

又做deadline fighter

上堂有講過,做個時間表比自己強制去執行係有用,記得食藥先做野
OR 放左電先做野

做過幾次測試都發現自己有，由細到大都好難專注起一件事上面，啲野成日都鍾意拖到最後。

想問下係咪要約健康院做轉介，因為學生冇錢自己去睇私家

快D去約

約健康院同醫院講懷疑自己有adhd 想佢幫手轉介?

係，排幾年，所以要快

幾年。。。咁我而家可以點算

做運動

唔該曬巴打自己買藥食住先得唔得？

全部無用架

只有做高強度運動有用

如果你識人食開RITALIN 你可以問佢試下食

一日要做幾多分鐘左右

ADHD留名
自從有藥食 跟schedule跟得唔錯
好有成就感

食完藥成日失眠
晚睡早醒

你幾點食呀

11:00一次 5:00一次

夜晚唔洗做野就咪食
包你訓到死豬咁
或者可以試下早d食
如果都唔得 好大機會係劑量對你黎講太大
咁要搵醫生

無架,一開始就唔好操太長時間,慢慢加上去

你瞓幾點丫,5點食起碼LAST 4個鐘

6:00am訓
11:00醒
今日係咁

要做運動強制調節返瞓既時間

成日夜晚先想做野
食左嘅話果晚就仆街

其實都係ADHD 問題之一,但我而家無左夜晚要通頂既衝動....